<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>读书笔记 on Dai Gang King</title>
        <link>https://daisir8.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 读书笔记 on Dai Gang King</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 15:45:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://daisir8.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>08_《云边有个小卖部》</title>
        <link>https://daisir8.github.io/p/08_%E4%BA%91%E8%BE%B9%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%8D%96%E9%83%A8/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 15:45:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://daisir8.github.io/p/08_%E4%BA%91%E8%BE%B9%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%8D%96%E9%83%A8/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pic4.zhimg.com/v2-5240df6990743b913d3beb4b449344fc_1440w.jpg" alt="Featured image of post 08_《云边有个小卖部》" /&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://daisir8.github.io/static/img/08_%e3%80%8a%e4%ba%91%e8%be%b9%e6%9c%89%e4%b8%aa%e5%b0%8f%e5%8d%96%e9%83%a8%e3%80%8b/v2-5240df6990743b913d3beb4b449344fc_1440w.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;小卖部&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一读后感&#34;&gt;一、读后感&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我不会说浪漫感性的话，我只是一个绝对理性和冷静的理工男。
有人觉得这本书致郁，我读前半部分的时候甚至想弃书，因为这无非就是一个男孩爱上了一个不该爱的人罢了。但是我却继续读了下去，因为，我爱上了王莺莺和程爽和毛婷婷。
我花心吧！佛说人生有七苦，生，老，病，死，怨憎会，爱别离，求不得。云边的这个小卖部，老板王莺莺老了，病了，死了。留下一个刘十三生在人间，享受着现实的骨感。
我眼泪的打转在什么时候？是那段外婆离去的描写，是程霜最后的告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我要走啦”
“如果下次再相见，我们就结婚吧。约好了？”
“望着这片山间的海洋，刘十三心想，我没有外婆了。是啊，以后没有人举着扫帚，满镇子追他。没有人一把掀开被子，拖他去吃早饭。没有人叼着烟，拍他的后脑勺。没有人擦着汗，在云边一家小卖部搬着箱子，等自己的外孙回家，一等就是一年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得书中唯一的遗憾就是程霜没有和刘十三在一起，但这也肯定是作者的用意，程霜必须死，这叫做艺术。我也不管了，我也睡觉了，希望梦里能看见她们俩在树下相拥，在云边相吻，旁边花瓣纷飞，王莺莺老泪纵横。我就在旁边静静看着，嘴角上扬，流着眼泪。
呼～by the way.若是从理性和人类学社会学心理学的角度看，我想，这一切都源自于那个偷钱跑了的刘十三父亲，没有那个父亲，就没有受挫离家的母亲，没有那个母亲，就没有从小因为没有母爱而固执胆小的刘十三，倘若没了刘十三的胆小与缺乏母爱，就不会分不清牡丹的感情，就不会不知道如何和女孩相处，也就不会错过了程霜，也就不会让我那么遗憾。
可是呀，绝对不能这么看，因为上帝为你关上了一扇窗就会为你开另一扇窗，刘十三，上帝关闭了母爱，牡丹，但是你有你的外婆，你的程霜，可惜啊，你没有看到。就像下面这则故事：
有一天一个人掉到了海里，等着救援，然后一艘船来了，准备救他，他说不用，他要他的上帝来救他，后来这艘船走了。后来又有一艘船来了，准备救他，他说不用，他要他的上帝来救他，后来这艘船走了，他也淹死了。到了天堂他问上帝为什么不救他，上帝说他派了两艘船救你你都没有接受。
我是羡慕刘十三的，有人爱，有事做，这就够了，这是我认为的最幸福的状态，我也想有一个故乡，故乡有一群人，我也想有外婆，我也想有程霜……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://daisir8.github.io/static/img/08_%e3%80%8a%e4%ba%91%e8%be%b9%e6%9c%89%e4%b8%aa%e5%b0%8f%e5%8d%96%e9%83%a8%e3%80%8b/v2-685ed6d879e9127e675495ff5563c5ec_r.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image-20220417155016028&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二佳句&#34;&gt;二、佳句&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;无论谁摊开一张信纸，写上三个字，我爱你，都或许是二十一世纪最后一封情书。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;她的笑很清爽，声音也好听：“大家好，我叫程霜。”像冰过的西瓜咔嚓碎了，脆凉脆凉，自大家耳边淌过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;每当她笑的时候，就让他想起夏天灌木丛里的萤火虫，忽明忽暗，飞不远，也飞不久，日出前会变成一颗颗露珠，死在人们不会注视的叶子上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;程霜喝了酒，小脸红扑扑，眼中倒映山岚：“刘十三，打劫不靠谱，再这样下去我们都快产生友谊了。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;程霜把脸贴在他背上：“你不舍得打我，你喜欢我。不过你再喜欢也没有用的，因为我要死了。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;刘十三没有回应，因为背上一阵湿答答。那么热的夏天，少年的后背被女孩的悲伤烫出一个洞，一直贯穿到心脏，无数个季节的风穿越这条通道，有一只萤火虫在风里飞舞，忽明忽暗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;王莺莺推开门，坐到桃树下，不再修炼。老太太抽着卷烟，看淡青色的天光逐渐明亮，发了很久的呆，擦擦眼泪，开始做一个人的午饭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;英俊，聪慧，繁华人世间一道靓丽的风景线。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;细腻，温柔，恍如江南走来的白衣少年。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;看海，等流星，放烟火，建一座木头房子。山顶松树下野餐，风铃响动，用分期付款的车放音乐，烧烤架上生蚝滋滋冒水。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;女孩钩住刘十三脖子：“我认出他了，他是我的男朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;轰轰烈烈这四个字，一听就知道是团伙作案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘十三笑了，勉强睁开眼睛，天空中一万滴眼泪坠落，说，再见。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;桔梗和栀子次第开，空气中淡淡香气。刘十三房间的窗帘刚洗完晾干，风一吹，窗帘轻动，写字台上整齐摆一摞作业本。王莺莺摘掉胳膊上的套袖，坐在院子，美滋滋地点根烟，抬头眯起眼望望桃树，说：“你老了。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;怎么像过去了没几天，没想到，其实一辈子过去了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;刘十三看看现场其他亲属，想必死者走得安详，老年人寒暄喝茶，年纪轻的聚在一起组团开黑，全场只有毛婷婷这个不相干的人撕心裂肺。毛婷婷叹气：“以前想想自己的人生还能哭，后来只能冷笑。有次去客户家哭丧，哭着哭着冷笑起来，他们以为我鬼上身，让道士泼我鸡血。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可人与人的相处，就从废话开始。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;两张字条平躺页面之间，和刘十三千千万万的人生目标一起，穿越晨光暮色，没有一个字丢失。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这天风和日丽，他吃饱喝足，对着一朵闭合的牵牛花叹气：“看来我不得不去了。”牵牛花无话可说，刘十三咬咬牙，沉重地迈出家门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;摆好桌面，程霜说：“我用不惯。”刘十三愣住：“啊？”程霜罕见地低头：“你送的，不舍得用。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;望着这片山间的海洋，刘十三心想，我没有外婆了。是啊，以后没有人举着笤帚，满镇子追他。没有人一把掀开被子，拖他去吃早饭。没有人叼着烟，拍他的后脑勺。没有人擦着汗，在云边一家小卖部搬着箱子，等自己的外孙回家，一等就是一年。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;所以，我要走啦&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;女孩哭着说：“你不许跟我一起走，不许，如果手术失败了，我死了，我会觉得对不起你。”她哭得上气不接下气：“可是我走了，你怎么办，谁给你送饭？谁帮你找资料？你这么没用，废物一样，你发誓，你给我发誓，你会好好吃饭……”程霜从没这么哭过，球球被带走，外婆去世，雪夜爬到山顶，她都没哭得这么惨，因为她再难过，都惦记着，要安慰刘十三，一切会好的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果下次再相见，我们就结婚吧。约好了？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蝴蝶死在路上，云边藏着念想。有些人刻骨铭心，没几年会遗忘。有些人不论生死，都陪在身旁。相爱一起打算，重逢不必计算。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生命是有光的。在我熄灭以前，能够照亮你一点，就是我所有能做的了。我爱你，你要记得我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://daisir8.github.io/static/img/08_%e3%80%8a%e4%ba%91%e8%be%b9%e6%9c%89%e4%b8%aa%e5%b0%8f%e5%8d%96%e9%83%a8%e3%80%8b/v2-13d8d510ec079b4a1d28f4cf1171e617_r.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image-20220417155016028&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
